# Telegram-Temperatursensor
Ein Temperatursensor auf ESP8266 + DS18B20 wasserdichten Sensor mit direkter Anbindung als Telegram-Bot über WLAN.

Damit ist es möglich, ohne weitere IoT/SmartHome-Installation diese Sensoren über Telegram-Nachrichten zu steuern und auszuwerten.  
Der Bot ist für Telegram vorkonfiguriert, beim ersten Start muss nur die Verbindung zum eigenen WLAN hergestellt und der eigene Telegram-Account verbunden werden.


Das Modul ist ein reines Hobby-Projekt (Bausatz).   
Zur Inbetriebnahme wir ein Micro-USB-Netzteil als permanente Stromversorgung benötigt, da der Bot auch permanent verbunden sein muss.   

Weitere Infos s. Wiki <https://gitlab.com/umbm/Telegram-Temperatursensor/-/wikis/home>  



